兩度檢測假陰性 患者轟採樣馬虎

兩度檢測假陰性 患者轟採樣馬虎

■昨晚確診的尼泊爾裔患者指同日下午到採樣站檢測的結果是呈陰性。

【本報訊】政府擴大強制檢測範圍，但檢測服務的準確度卻成疑。有患者因身體不適先後兩度到政府社區檢測中心及採樣站檢測，結果均呈陰性，惟不適情況加劇，至昨晚再到廣華醫院求診，結果醫院檢測呈陽性，跟進檢查更發現病況嚴重、肺炎惡化。患者在醫院聞着氧氣受訪，稱幸好沒有相信檢測中心及採樣站的結果，否則病情或已更嚴重，甚至有機會傳染妻兒。

相關新聞：政府又轉軚 年宵縮水復活 桃花大王：班仆街坐住個腦

該名尼泊爾裔的Dilip表示，上周初開始頭痛，服用止痛藥數天後到私家診所求醫，當時沒安排檢測。至上周五，他的體溫介乎正常至輕燒之間，遂到由金域承辦的油麻地社區檢測中心做測試，結果呈陰性。惟不適的感覺持續加劇，直至昨日，他同住的親人確診武漢肺炎後，他下午到玉器街的採樣站接受檢測，結果同樣呈陰性；但晚上他因病痛難當，召救護車到廣華醫院就診，篩檢樣本證實感染武肺。

專家不排除同類個案再現

Dilip引述醫護表示，他的病情嚴重，需要聞氧氣，肺炎範圍大，已服用抗病毒藥物。他說難以接受昨日下午的檢測結果呈陰性，但晚上到醫院檢測卻改為確診，質疑採樣人員取樣馬虎，沒有把拭子放到鼻腔及口腔深處，「我完全沒感到痛楚及不適，當時已覺得很奇怪」。他幸好有叫救護車送院治療，否則不但延誤病情，妻兒受感染風險機會也更高。他希望地區的採樣服務能更加認真，政府做好監察工作。

相關新聞：遍地爆 政府「獨厚」油麻地 連日稱情況嚴峻 實際只佔個案兩成

呼吸系統科專科醫生梁子超相信，患者兩次社區檢測的採樣位置及質素或有偏差，例如沒有觸及病毒量較高的位置，亦可能是病毒量集中於下呼吸道，故鼻腔及口腔拭子的病毒量不足以呈陽性反應。他指隨着社區檢測數量不斷增加，不排除再出現同類個案。

社區組織協會幹事彭鴻昌相信採樣站的檢測出現「假陰性」，認為政府應就事件調查。

垃圾政府有邊樣野唔馬虎

推行國安法
檢控暴動罪

唔call白車去醫院就變咗私烟

其實都係馬虎
只不過因為球證旁證足總都係佢地

分分鐘有好多隱形傳播都係因為驗左假陰性

支那驗11次先確診
有排都未破紀錄

係咪因為了鼻比深喉痰無咁準確

唔係 係因為係金域

其實幫人驗班撚樣咪又係臨時拉夫
真有技術有能力有知識去探樣個班比人拉哂去抗疫啦
檢疫中心淨返咩人大家心照

是是但但

用強國檢查劑係咁上下

呢間究竟出過幾多次事？

係，病毒量低。

個檢測人員就係假